IT討論區（73）錯post number sor

(62):&nbsp;
(63):&nbsp;
(64):&nbsp;
(65):&nbsp;
(66):&nbsp;
(67):&nbsp;
(68):&nbsp;
(69):
(70):
(71)

舊post
(1):&nbsp;
(2):&nbsp;
(3):&nbsp;
(4):&nbsp;
(5):&nbsp;
(6):&nbsp;
(7):&nbsp;
(8):&nbsp;
(9):&nbsp;
(10):&nbsp;
(11):&nbsp;
(12):&nbsp;
(13):&nbsp;
(14):&nbsp;
(15):&nbsp;
(16):&nbsp;
(17):&nbsp;
(18):&nbsp;
(19):&nbsp;
(20):&nbsp;
(21):&nbsp;
(22):&nbsp;
(23):&nbsp;
(24):&nbsp;
(25):&nbsp;
(26):&nbsp;
(27):&nbsp;
(28):&nbsp;
(29):&nbsp;
(30):&nbsp;
(31):&nbsp;
(32):&nbsp;
(33):&nbsp;
(34):&nbsp;
(35):&nbsp;
(36):&nbsp;
(37):&nbsp;
(38):&nbsp;
(39):&nbsp;
(40):&nbsp;
(41):&nbsp;
(42):&nbsp;
(43):&nbsp;
(44):&nbsp;
(45):&nbsp;
(46):&nbsp;
(47):&nbsp;
(48):&nbsp;
(49):&nbsp;
(50):&nbsp;
(51):&nbsp;
(52):&nbsp;
(53):&nbsp;
(54):&nbsp;
(55):&nbsp;
(56):&nbsp;
(57):&nbsp;
(58):&nbsp;
(59):&nbsp;
(60):&nbsp;
(61):&nbsp;
0
0
#2
風蕭蕭兮逆水寒
• 1mo
(62):&nbsp;
(63):&nbsp;
(64):&nbsp;
(65):&nbsp;
(66):&nbsp;
(67):&nbsp;
(68):&nbsp;
(69):
(70):
(71)

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

想問下垃圾ou computing grad ，programmer post 應該點叫價
讀書個陣係topcoder 做過 projects同寫過兩隻漫畫同聽歌 Android app自用，啲公司當唔當exp?
但唔多想做返mobile, 想做backend, junior po宜家公價係幾多

17啦

有冇unity 高手

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

外資銀行JUNIOR 位 IT好唔好做? 做SYSTEM ADMIN果邊
上網好少見有人講銀行SYSTEM ADMIN收到個OFFER幾吸引

我DLLM稅局！

皇天擊殺手巴

做三寶轉工已一手爛牌
再做埋cjp爛上加爛

可惜冇左1蚊交稅

想知cjp點爛法

係啦，唔係cjp->cp->cap咁做上去?

應該係三寶工作內容?

私人市場覺得做政府工=廢物
再加上三寶......

做夠3年直接見ap啦 唔一定升架

見support都衰左兩次
依家做operator做到變廢人
人生無希望
只求呃到飯食

想問fg 應該出黎做vendor定in house 前途會好啲,同埋vendor係咪會low pay啲

打死都唔再做SI
做過3個月比人炒左
地獄黎
OT得少已經係原罪

上年8大fg乜都唔識都有20k
自己諗吓

fg p 仔啱啱返咗一個月，係咁俾老細話蠢

SI = 你做得多佢賺得多

咁我expected salary 直接話20K?
同埋想問下佢地睇唔睇我係github 啲projects？直接attach project urls係cv到？

我有落, 真係有人開黎睇, interview即場先開果隻

部An機壞左，岩岩換左iPhone 除非拎部腦去直接開emulator 比佢睇
仲有冇其他辦法

早知寫web版算

寫多個IOS版
雙槍再叫高3K

html CSS 呢啲都有咁高

坐係呀head隔離，每日好大壓力

你係冇睇人講乜嘢定智力太低？
後者嘅話建議你叫8K算

做緊si，的確係冇補水

補水比你老細賺乜

至衰私人市場d人工=垃圾

yelpcamp?

點會垃圾得過CJP

做過一年full stack (php)想轉寫Java應該開幾多

我有落
寫個project 用左咩tech, library 個d
之後放link

我無直接show web/apps
淨係show 左demo 片
因為如果直接show apps web
一有咩意外，例如server 死左個d 就無左個印象😂

返咗2個月細si明白咗一個道理:唔好諗住有人幫到你，只有不停諗同嘗試先會愈黎愈強大，這兩個月成長了不少，我已經感到自己愈來愈強大，急不及待想繼續玩玩了

咁諗已經輸了

當入完ticket 冇人覆 對面team 話成個system 冇doc

應該如何應付啊大師

叫對面team係張ticket到落comment寫明無doc
咁你就呃左兩星期既睇code時間了

我都冇嫁，仲要千鳩幾行code只可以係咁睇

一命二運三風水

我寫左2慢行仲未得閒doc

千幾行好小姐 隨便一個細website 其中一個module應該都有 (我估)

你大嘅system 幾team 人寫幾個library 出嚟互call

十幾萬行code 而你間野turnover 又高 又冇doc

咁先係惡夢

主要搞linux
0經驗完全唔識佢都照請

btw睇jobad唔似係做三寶
同埋會做project

ps個title其實唔係system admin
但睇jobad比我個感覺完全係

而家我覺得有冇經驗都唔係好重要
有D人CV 好靚但實際乜鳩都做唔到

我份cv都好鳩 佢掘我加成35％但job nature完全唔同

返工不務正業日日玩react
之後比老細捉入房話お前めっちゃ頑張ったよ（你好努力
即係咩意思

想同你有更深入嘅了解

想問SI, agency, Vendor有咩分別？定係同一樣野黎

hea埋新年走啦
老細一開波覺得你唔掂其實之後已經冇得玩
印象問題
走啦

oper
helpdesk support
user support

真, 通常印像分都係慢慢扣到0
而家你一開始就 0

Digital agency
同埋請問依兩/三種web developer工互相有咩pros&cons？thx

做乜都覺得你錯
比唔上人

因為唔想depend on 細既third party open source lib

所以copy左1700行曲入自己個repo度

leftpad

想問各位巴打
我文科仔degree
上完cs50 同 colt steel (yelpcamp)
自己簡單砌咗個personal website
學緊react
叫唔叫到16k 定係砌多幾個project先好啲

16k你應該比呢度啲人屌到反艇

其實目標係起碼16k 因為而家返緊份19文職都15k
唔知無degree個價係點

我都唔知 可能吹水叻掛

唔係

係dataframe 轉markdown table
自己寫要寫到下年

support唔係係人都請架咩

fg interview得少
一interview就緊張到個腦空白一片
operator interview咩都無問就得左
t con就可能得我一個人in所以先有offer

tcon 後生為錢係唔錯 上到csa 6皮嘢一個月 不過要多啲經驗 少啲嘅 3年經都可以搵cap 都42k
唔好做support, operator呢啲濕鳩工啦 無撚用 學唔到嘢 轉唔到工 呢啲係俾啲等退休嘅人做 出面大把請programmer 咩都唔識唔係本科入去學都會請 都至少15k
本科直頭20k 識嘢嘅直頭25k都有

support, oper用黎讀書還可以

oper到讀鬼到書
日日都唔夠瞓唔夠精神
返工日日瞓到夠鐘

幾年前有agent水我做oper
agent: oper你會考慮嗎?
我:3皮以上我會考慮
agent: 你點解開咁高,一般唔過2皮
我:返shift好傷,果一皮要賠我補身斷六親,剛剛跳左個價位,冇3皮半唔考慮
這時電話已傳來do do聲......

三寶之最-oper

你同事點生存到而家，把口好掂，人又令仔？

做住qa先啦咁佢應該 qa automation都要code 不過日常工作就唔使日日code 試下佢點先囉

有得揀當然揀返最正路嘅cs grad
特別係乜都唔識嘅HR

7x24 Operator HD仔 上唔上到20k

畀你都唔好做
利申今年fg hd oper
已辭職 等一月返新工

如果有20K就賺幾個月就走

要返shift不了

請問咩係SI?

初來報到，請問咩係三寶?

ust grad喎, hr如果唔多識it ,實開高俾佢

好似係 System integrator，Accenture好似就係

究竟冇關係點先入到 IB FO 同埋 Google 好搵定 iBank好搵

下次建議置頂
Operator
Helpdesk
User support

仲有冇前途同狗中狗

iBank

讀書時做 intern

我想放到退休

香港嘅話ibank>>Google

畢業得15K點先爬到

重刷

利申 三代狗mode

轉行做sale
搵到幾個有錢佬客就ibank求你入去

2年番倍，咁勁的話唔應該呢個起薪點

我今年第三年都41K，但遠遠未及得上iBank 好想賺好多錢

想入去做Algo Trader之類

年尾Ｄ工真係西到極點
agent:20k請3年經AP
我:低過宜家25%
agent:人地係MNC公司，好快加多過宜家
我:咁做Ｍ記咪發過豬頭

3年經我不如申請CAP?

啲agent為咗開單點解可以咁無恥
secondment contract嚟？

好心啦, 為單都唔好鳩UP啦, 講完剩係會比人屌

搏有傻仔上吊

乜工ap要筆試?

ap2

咁細路仔等錢洗

緊係搵班勁既同事巴打圍埋傾新tech啦

免費飯想點

認真答
想入ibank嘅話
hard skill唔重要
成績有啲直頭完全唔睇
見過唔止一個GPA 1.X/冇hon畢業都照入到
一般嚟講
首先你要過到AP test
同埋要做過啲嘢令你係面試嗰陣成為突出之一

做咗三年FT la

呢邊啲人其實一啲都唔tech
除非你係deep learning/ai嗰邊

咁算吧啦
過咗graduate trainee期限
學樓上巴打咁講參加吓比賽囉

有得幫社長打飛機想點

返屋企自己劣鳩開心啲

個個話起碼20K
fg 10月搵工 d西公司 開20K都冇人理我
我仲要唔係白紙

不過而家多過20

認真問，唔知前途點行好，做緊IT

背景: 讀過 ive IT high dip, 之後讀埋過1年既IT top up degree，依家人工17.5k

一畢業搵唔到工，所以做住data center, 做左半年去左間SI 做security engineer, 做左2年一直做到依家，番shift

自問自己tech底唔夠其他人勁，而且自己又讀唔到cert, 所以都好迷惘下，想轉行做番文職，幫手跟下project 咁，但搵左2個月工左右，7，8個interview，都冇offer，先知自己行頭咁窄轉唔到

想問下點做好?

我有諗過轉行做P仔，但真係讀書果時讀過，依家放低哂，得番張白紙，只係記得system.out.printin, 同if else ,select * from…如果in既話應該過唔到筆試

定係一係就自減人工繼續搵文職工做? 唔該哂巴打

fg做幾個月就跳, 通常啲人話短時間學唔到野，新工未必加得多俾你噃?

下 冇跳過
18K 請白紙

你是cs本科
btw, 你說過了20，是同一間公司加俾你?

係啊
冇加過 係搵到間好公司姐 d西公司唔撚入啦 入左都當人係狗

咁就好， 難得唔使俾人當狗

真
入到西公司真係喊三聲

3年30k

自減人工咁柒都講得出
揾文職算把啦

已經底價仲點自減

有冇人做過Macroview?

#3

我見佢出左個cybersecurity trainee program

做咩？
好伏？

以前一畢業係in過engineer, 不過我諗佢唔想請絲打

你地公司想要咩人? 有冇更多detail可以睇睇，我都要睇下自己性格合唔合到個requirement

最慘係就算減都冇回音

好唔好做？

唔好轉做文職
除非你諗住一世唔過20K

搬屋

做住搵囉我都係㗎

香港最需要既係sales,唔係dup 石仔既人

點會 我公司之前請過女做engineer 依家仲做緊
我諗係無cert 或者無一啲實際經驗証明到你嘅能力
睇下你想要咩文職 做Project manager 都可以呀 唔會低人工
但真係唔好自減人工 做壞市呀絲打
我相信你ok架 加油

多謝你，依家一路都努力搵工同interview緊

呢樣我都明，但有時係真係做IT 知IT 事，人工出手又低，d野又惡做，有時候真係諗不如做番普通文職至少咩都唔洗煩先

有樣野我唔明
做IT點解將讀書啲野放低晒

只係我自己份工問題，有好多野都係跟住SOP做，一開始唔識有人教，做幾次就上手，我覺得其實只係一個普通人有正常既常識同判斷力都做到

再加上我出黎做野之後我冇再繼續學過coding, 而且以前讀書做功課都係麻麻，唔算高分，所以咪唔記得哂

甘牙...我建議你如果留起IT界既話pick up返 就算係係IT界跟project都pick up返
唔做IT界就是但啦

老實講 雖然我唔贊同呢個風氣 但係女性係目前IT界係易搵工
如果你想為人工既 pick up返啲野 多啲搵下工 三年上30k根本唔難
但麻煩想咁做既 真係比返少少努力去pickup下

點解唔考security certs？
有啲cert係手 可能會加到分

努力過但做唔到，可能係我唔適合啦

考唔到 定發現自己無興趣？
不過都最好有個定位
試下轉一啲做tech啲嘅工增下值先？

想知人工升幅係點

係乜野trainee 我見佢好多post都有trainee位

個program 2年？ 咁都幾高下喎

知唔知一開始出價幾多 同埋知唔知system engineer位升幅點 見佢開諗緊好唔好apply

利申fg 聽過呢間一開始出手低 但想了解下個升幅係點

原來個個fg搶住ot學野

唔好意思 無知一問 點解請女做engineer 風氣唔好？
唔係都係睇能力？

即係呢個係你所講嘅伏位？

事實

淨係秘書都9成冇男人份先啦..

天生已經有buff

未起跑已經注定勝利者

仲要加埋剩係識搵著數既女權組織

一年exp通常叫幾多

切丁保平安

有無人做過salesforce developer? 好唔好做?

system engineer 點

CCNA好似就改版 諗緊考唔考好

超級白紙FG由頭學起

FG絕大多數都係白紙
IT人唔該畀啲自信

新版好似岩programmer多d

有冇人搵緊 entry level IT support 工？

砌dashboard比狗做
下下要砌到Ironman 咁

我都砌緊

用咩砌

三寶

有樣野想問
例如我依家有兩個postgres server set左其中一個係master另外一個slave
咁個slave就set住streaming replicate個master
如果我想個master down左然後個slave可以自動detect 到個master死左然後自動failover promote做master可以點搞

嘗試過用repmgr但太複雜睇唔明

搞左兩個禮拜都搞唔掂

PS 依家用緊docker，每個postgres server自己一個container, 用緊docker swarm做container orchestration
PS2 我依家用haproxy做database既load balancing

屌，唔識做task又冇人教又就deadline ，就頂唔梗

已經過緊， 唔奢求有人幫我做，教下我點改已經夠請到人未呀老細

最驚probation 都過唔到返咗個半月assign4個未做過既framework task俾我

求救1

6xk係咩位黎？

Ching 做咗七年係年資定大貓做咗七年？

做左七年野.
大貓contract 黎 做左一年都無

搵到份更荀？而家我日日 Work from home 要轉工嘅話會好唔捨得

有無dba求救

外資 AI dev , 間公司主要產品係AI野？ 想問下果邊既qa主要係點玩法 Thx

咩POST?

試過辭職比連Ｘ佛拖糧
上奴記先比翻你

即上奴記排期上庭囉

想問係咪under Chxxxsoft?? 原來出到咁高

試過，但佢個係用rehl或者centos，我係用alphine linux，裝左成日都搞唔掂

Network

嬸嬸

聽日兩點去維園隻抽

不見不散 歡迎其他it 參與

死晒ser
邊位ching寫嫁
好快D認左佢

想問下而家保險公司java programmer 好唔好做，岩岩見左份,聽落去好似剩係做testing咁，唔係自己去整個program,岩岩fg

我會用一個equal probability 既 hash function hash左個email去決定分去邊個worker，5個鐘註冊1000萬個user唔係問題

其你有冇諗過 直接random去做load balance
或者直接分去最得閒個站機...

佢要detect有冇重覆申請果D wor

明顯佢frontend load balance冇事
backend 得一個db炒晒

下 真係有detect架
我以為同驗證碼一樣係扮既添

咁做為咩，如果係stateful，隻worker死就lost咗，stateless就唔需要同一個email派去同一隻worker啦

如果bottleneck係server，咁只有horizontal scaling，因為都無咩要compute

如果bottleneck係隻db，咁一係寫入mq，再有其他worker pick up黎寫入db，email做unique constraint
一係整個elasticsearch cluster, email做id, 唔比overwrite
一係mq+es

但最簡單應該係就咁horizontally scale server同es nodes，淨係用一次開多幾隻node，開足成個月都係有限數

@手巴 條問題開估未？微波啱唔啱？

@手巴

「東岸去西岸最快通訊方法係咩」

我估你已經唔記得自己問咩 提下你

私人光纖

錯
微波係快過光纖既

下一條問題 點解微波快過光纖

Btw我相信而家最快係微波
將來我相信係中微子通訊
再問多題 點解中微子通訊快過微波

被負皮

因為折射率
不過我用光纖唔係射D光入去
我係拉條光纖

Sound speed<<<<<light speed

微波同光呢兩樣野係傳輸速度上應該係冇分別

但應用上微波快過光纖原因應該如下

一：光纖要有條纖 條纖會有地形限制 姐係一定會有「繞路」既情況發生 姐係路會遠左 路遠左 速度一樣 咁光纖就自然慢過微波

二：光係纖入面傳輸好似另外都會有dd speed lost

其實二個點 光纖折射率一般有1.48 所以都唔止dd

其實d高頻trading 公司想快d 買軍用通訊塔咪得 微波傳輸快過光纖月肯定可以賺更多 不過座塔唔退役應該都輪唔到佢地買

新人想問下咁多位ching意見
米老鼠樂園software engineer trainee做唔做得過

利申：cs fg 白紙想攞經驗整靚cv，仲未諗到邊方面發展

Entangled particle communication

嚴正講多次 quantum communication係需要一個entangled pair同兩個classical bit 係做唔到快過classical communication

要用八十日

返工學咩春野

學整高達

學點偷時間做自已野

一定係我太on9
小弟CS fg ，得Web/mobile工作經驗，startup part time 寫過下backend
除咗繼續web發展之外，仲有咩路啱我？
有冇ching可以指點迷津，真係好迷惘

其實唔知迷惘咩
大聲啲同自己講 返工為人工 然後in多幾份揀人工最高

啱聽 唔通靠份工會發達

唉 18k白紙剩係識寫for loop if else
諗住我都夠hea 間公司仲hea過我
做左大半年都仲剩係識for loop if else...

年零exp 既 security 狗跳出去其實叫幾多好㗎

可唔可以講下security 個邊係點
有d興趣但係冇乜詳情

我就inhouse 嚟嘅，個人體驗就個市比較靜
不過有幾間大公司請緊junior 位囉
18~25都有嘅

自從我見到偶像後，終於明白各位巴打講既野

偶像3XK 都唔係好識if else
仲有進步空間

NP solution果間agent真係垃圾到一個點
1個月前比三寶工你揀
今日就推要8年10年經的manager工
真係精神分裂

屌 17K白紙 日日番工坐 冇野做

遲啲想轉工/俾人炒真係仆街

而家係咁問有咩可以幫手

係咪我太耐冇update d工資
junior in-house 都有18~25
咁我咪好under pay?!?

yes, es, 兩年exp 30k, 三年35k

sorry on9 左
冇睇到係講in house security
以為講緊其他in house it 工

都一樣三年35k

過多三張ticket仲有邊個記得

高手用goto

高手用Duff’s device

都係嗰d 廢cert, eg mcse ccna itil

碌咗幾嘢 港交所 港燈嗰d

za warudo toki wo tomare

下星期5 present, 仲有5個task未做做si好多野學喔~嘰嘰嘰

政府又整多件垃圾出黎

佢個API Domain 長期502, 504
啲API 冇Auth 任call
大家一齊wrk ab 下佢啦

佢都未開始抽 502都好正常

佢係連Register 都已經502

三寶？

出左花紅（1個月），加人工（2%）。，等3月去完旅行就轉工

2% wtf

19老曬，又話經濟差，條team搵唔到錢，原來升左另外一個同事職

一般都 3 - 5 啦 2% 擺明玩嘢

揾到工了?

我幾時失業？，呢份inhouse做左差唔多年半。做埋d舊野， 唔好pay，又要o下t， 準備又揾了

近期個巿好差

馬巴
冇上水一年
人工加得唔好又上番水

話說 I 巴同 T 巴好似都失左蹤

T巴比i巴早好多失蹤

返工啦

呀!!!!!唔好呀!!!!!

屌 段code hardcode左個date checking做check頭三個character係咪201

係諗下一個正常人點解會咁check?
一定係下面用左更多有關 201既assumption

甘又無 R既script仔黎

十年蟲

跟佢pattern 加個202 lor
dun reinvent the wheel

用or定and

有冇諗過轉用20而唔係202

無
203 未到
到時你同201條友都未必係度

有冇諗過轉用20比起加202改少好多個character

認真答係問返寫201既有無其他logic
無就跟你

工程師應大膽(略

直接成句隊咗佢 夠晒大膽

今日學識左新野

原來細粒既乾冰放入水到 係會因為佢製造氣體既速率夠快 維持到一個穩定既氣墊 而懸浮係水面之上

點解你會而家先知的

依個唔係中學science 必玩咩

無玩 等我查返你邊間中學先

對上幾個post篇文我係置頂既
而家冇左

最新一篇幾好用

用咀寫程式未夠, 偶像已經可以用念力寫程式

唔落手寫點創造技術負債

fg試用last day比人炒
搵下份工時講唔講好
定照講自己fg白紙算？
thx

嘴遁

詳情參下嗰啲又唔做野 又唔讀書嘅objects

唔講好過講
被炒佢有比代通知金你？
足3個月可要求賠埋年假

咩公司

未寫過垃圾 code 又點知咩叫好
當然寫咁多年都只係識寫垃圾緊係有問題

有比7日
年假就應該冇

點解比人炒

萬x保險
不過主要自己問題
識唔少fd發完夢被狗咬親
幫佢地搵支援搵到冇乜心機做野
知自己performance差
都預左過唔到probation

佢算係中資定外資

中資
比馬雲收購左

有冇巴打可以指點下我，19年grad 0經驗非八大degree，收到銀行 Ba位同 Pxxw programmer位既interview，假設兩個都有offer應該揀咩好，本身自己讀IT，但寫code好水皮，咩都唔識好驚

想行p仔條路就唔好做ba
ba市差時候第一時間cut

係 巴打點知

唔該曬巴打

一齊加油

做Operator洗唔洗見工

唔好做operator
support都好過佢
利申：operator

點差法先

hr無同我講要帶notebook
可能佢今年已經有notebook供應
師兄介唔介意分享多啲以前個programming task係做啲咩？

我估你in 既唔係 tech team
可能唔同

我果陣都係例牌 leetcode 問題

thx 師兄
我係in python developer under trading team

做三寶可以好惡
因為長期請唔到人老細都唔夠膽屌佢地

pycharm 自己比錢買
用緊 17年版
諗緊up唔upgrade

見其中之一個老細傾緊啲公司走數
講講吓就有幾句暴動學生
好想走去車佢兩巴

有冇考cissp果d?
年零經都係睇邊份高人工做既野又關security事就算啦

考慮緊 忙到沒時間溫書

用過Jetbrains 啲野返唔到轉頭

真
不過一定要課金版
免費版唔得

巴打個價高唔高

有冇巴打識玩backbone js, 知唔知佢點call咗model入邊個function 再 model.set埋先render個model出黎，suck撚咗全日

13k
今個月轉tcon
多5k

做曲狗考cert有冇用？例如azure/aws個D

cjp?

yes

咁低
我有朋友中學畢業都有18k

咩工

都係operator,但唔知邊間嘅

我fg in過幾間叫15k都無人要
最後先叫13k做著去in其他工

咁低?!

13k operator 你E字頭果間呀？

de左成個鐘bug
原來係對家del撚左DB D record

我試過唔小心清左個user table

冇backup

真係冇backup

整唔番出黎

整唔返出黎

Google過冇得restore

Google過有得restore但係我地無開到bin log

high i/o 唔開log 正常

個個db淨係儲user相關野 一啲都唔high

user:開番bin log可以restore到

用時光機返去一開波個時開着個bin log

咁點算，你話啦

同user講我地仆左街

user :

牙手 :

牙手同事 :

我已經ff到個情況

牙手細老闆：打雜 你唔做backup既咩

牙手同事(打雜)：

想問下大家，小弟2020FG，想搵份寫python嘅工，data analyst 有冇前景定係搵份寫python嘅programmer好啲

同埋想問web developer前景好啲定係普通programmer 好啲

同埋想問如果我6月左右返工應該幾時開始send cv同in

其實想搵network 工有冇咩公司係好做
揸住張ccna cert, 冇乜經驗
上親jobsdb 嗰啲搵工都好似伏
有冇巴打有好介紹？同埋有張cert 會唔會可以叫得高價啲？

好多間e字頭
我係e字頭
不過我唔係data center返工

你唔撚早兩個月上黎問

老細識玩既緊係自己有個backup,冇其他人知

冇野啦，你6月先番工

咩叫普通programmer

你要做excel vba砌report的data analyst定點
似ba個種都應該易搵
似data science個種就難

要搵工隨時都send得架拉，呢家個市麻麻，或者等多一個月，個個出哂bonus 走，會多少少招聘
大公司分分鐘搞你一二個月先可以on board

Eq字頭

應該去到幾多

no
我係et字頭

原本都係打算做著搵工
好過日日坐係屋企比人屌
所以我月尾轉做cjp呃飯食

又咁講
ccna係無咩用，但好多時你無的話好多工連in機會都無

D data今日仲未有，冇左2日啦
到底可以炒到咩程度

炒到會諗方法點樣係無DATA既情況下去做野

諗起都覺得大壓力

hi 新入黎 做左兩年it狗 最近開始搵工
想問有無人做過hkbn p仔
同埋有無人知under manpower 去大學做有無伏 感謝

secondment contract = condom
高其他offer起碼15%先好考慮

under manpower已經係伏

thanks 各位
聽到佢要簽under佢間公司都覺得有d怪

Agent丫麻
係跟agent公司嘅contract 佢地出糧卑你 唔係大學
佢地中間應該有食水

而且contact都係跟agent公司
你只係agent公司員工，唔係大學員

呢個睇到
所以見到份工好岩好正都唔衝住
唔想比人抽水
福利又麻麻

anw thanks 各位

想問一問IT呢行係咪比較少人會創業?

咩料, 我IVE仔出16K-17K都有幾個Offer, 依家最後仲要畀夠20K喎

多二世祖創業

個個月被吸血

最多吓話

因為自己有個prj要IT人幫手
佢好直接話小部分it人醒少少都已經創業
其他都唔鍾意諗野

傻的嗎，啲top engineer好勁但唔想做經營或management唔通又唔鍾意諗野？

咁易創業就唔會咁多startup shut down 拖糧啦

創業唔係靠晒idea
好多founder覺得自已idea 值錢過execution

同埋好多IT 人既所謂創業係做vendor consulting.. 真心我唔覺得係創業

香港真係唔識合創業
有心既join 外國startup好過
唔講太多

成TEAM 人又得我一個坐係office, 其他人全部射波

創業講執行力多過IDEA
好似D start up 得果一兩年funding, 整唔好個product 就收得皮.

仲有好多公司其實無咩創業, 但D product 執行得好, 嬴到商譽

射波囉

近期真心冇乜工
一上去睇成版都係agent工

fg in完最遲幾耐會有offer

it depends

岩 不過香港班二世祖至在係IT呢個行頭創業 掠頭啖水 再滾大佢 根本唔理件product成唔成功 成功咪當bonus 唔成功都掠到水走人 你死你事 好似係

你睇香港咁多secondment contract就知咩事
連最基本一個員工身份都唔肯畀

香港淨係岩炒賣行業 要係香港做IT狗入外資比較好

大部分startup 都係博注資或者賣盤.

本身係學生，一直有做pt幫間細公司寫pos同cms。

近排要準備大學intern整cv，我去問老細拎推薦信，老細話可以俾我寫analyst programmer個job title落cv，但係咁寫會唔會有啲職位同學歴不符？

加多個part time係前面

一年經驗hd仔其實值幾錢

怕咩有咁好老細邊到搵

15k

我FG HD都唔止15啦
不過可能成績同Portfolio會有影響?

咁佢就咁放低一年經又冇話自己係做邊類

我都係鳩up個數比佢 我估佢單純想r水吹姐

成績係唔關事的 你做咗咩project 有冇野望下就關

不過呢 好多都係你上到去佢先開嚟睇

好彩我20

十卜仔

我用手寫板開工都仲生存緊

係

唔識打字=小學雞無玩online game/msn=電腦白痴

打字要望keyboard
番工copy and paste為主

CEO/CIO 我都見過有人寫啦

腦細去咗旅行 做完手頭上啲tasks

自己玩咗幾日hacker rank 舒服到

咁啱既我都係唔怪得你咁得閒

玩緊shortest path 啲問題

巴打讀ee?

同你差唔多背景諗緊條路點行

想問一問行內人 係咪一般識做Apps都會識做埋網站
利申 IT白痴

知嘅話點都會有小小
一係努力去改變形象
一係唔好畀人知

no
利申app佬最憎寫web

咁假如我要寫一個Apps
係咪多數IT公司都會跟住我個Apps去寫返個網站
如果有Data要打通係咪都唔難

又或者話我要搵個IT Partner
Suppose佢係咪會識哂兩邊

多數由support做起，或者睇下有冇SI/MSP請

30%冇回音

因為開得太低 人工睇你唔起
我開開加100%

加人工得$500 的話係唔係可以走得

唔係

我係睇錢途

link? 我想玩，好悶

真

牙青都學人做伸手黨

link姐

冇咩好玩嘅題目

返去玩下A*

玩緊leetcode q 314

Given a binary tree, return the vertical order traversal of its nodes' values. (ie, from top to bottom, column by column).

If two nodes are in the same row and column, the order should be from left to right.

Examples 1:

Input: [3,9,20,null,null,15,7]

3
/\
/ \
9 20
/\
/ \
15 7

Output:

[
[9],
[3,15],
[20],
[7]
]
Examples 2:

Input: [3,9,8,4,0,1,7]

3
/\
/ \
9 8
/\ /\
/ \/ \
4 01 7

Output:

[
[4],
[9],
[3,0,1],
[8],
[7]
]
Examples 3:

Input: [3,9,8,4,0,1,7,null,null,null,2,5] (0's right child is 2 and 1's left child is 5)

3
/\
/ \
9 8
/\ /\
/ \/ \
4 01 7
/\
/ \
5 2

Output:

[
[4],
[9,5],
[3,0,1],
[8,2],
[7]
]

巴打你下次會唔會考慮貼條link 算

你睇下你長到咁樣 小妹唔好意思嘅

sorry
果條要俾錢先有access
我又懶得cap screen

咁簡單都要錢先有得access

俾一個月錢睇下公司問過咩問題咋

應該同呢條一樣

多數三寶做起
其他就要睇學歷, project同cert
好彩就唔洗
welcome fg多數呃人
只少我in極都無offer

25k

想知3寶
Support
Operator
SI 呢個係咩嚟？

試著說 HBU 0.5

點解呢題會係medium difficulty

自己答
因為地球係圓既 所有地表通訊都要行曲線
但係中微子可以有效咁穿過地球 行直線

同學

唔識

上連登就有人脈啦

大佬可唔可以介紹啲型仔比小妹

[member]。IN HOUSE IT security，證券行 銀行 保險公司邊一範 前途同錢途好？ ［/member]

公司唔係睇唔到，係有人刻意唔acknowledge你

加人工加幾百 = 侮辱

仲要sale垃圾工

想問下三寶係 support, operator, SI ?

規距上係唔得, 要轉證一定要離境.
以前係個別地方通容, 例如品川入國管理局

19FG想問問如果以做Programmer (Spring, nodejs, web development之類) 嚟計，HKT同PCCW Solution大家會揀邊間

兩間都不了

咁多位巴打
我做左一年programmer 之後quit 左
Quit 前人工17k 依家目標aim 23k
岩岩收到份offer 係21k x13 個hr同我講除返開都接近23k
依家1516緊接唔接受好
想問下一年經由17到23會唔會太進取
定可以同間公司爭取下

擺明壓價啦，一係in多幾閒，一係企硬，如果係我還佢22.一年經23你要有d料.

t con AP 42K幾吸引
但又怕出返黎無人請

預祝大家鴻圖大展

2019加左1X%

巴打23k 係x12 定x13
好羨慕 屌第一份工起點太低 好難追返正常人工

好 聽日打去間公司同佢再fight 下 最多reject 橫掂仲有其他公司interview
Thx 巴打

我一年經果陣跳都加左近40%

我都係一年經17k -> 23k x13

3年經得25*13
睇黎過完年要轉啦

有冇做緊中電IT㗎？

上年fg programmer一般都20k
自己諗吓一年經值幾多

c兄你個PROGRAMMER 係MOBILE DEVELOPMENT?
你靠咩SKILL入行
我唔識RN覺得有D難

唔怪得, C兄都有點料子底
我學左ANDROID先果4個月, 感到入行有點難
不過HYDRID好多人都睇好flutter(包括我), 所以唔打算哂精神學RN
有冇D 咩SITE同書介紹睇下

做in-house project 都做唔切啦, 仲要接埋街外野, 真係做狗

Mobile app 無經驗係難搵工既.
好多公司剩係請一兩個人做mobile, 預無人帶你, 想搵有經驗既多

之前仲懶係高要求 tech 勁
又搞tech talk 又扮玩big data machine learning
原來..

做快D方便佢壓渣你既生產力姐

呢啲先係正確做法 呢個做法叫做為未來optimize預留空間

你啲團隊精神去左邊 成team人黎架麻逐個計既咩

Paste左十鳩幾次之後先發現我想replace既野本身已經replace好

睇吓係咪agent contact

但係入面啲tech, 文化係點 OT到癲？

技術好似好勁，不過好似好 chur lor

近期個市好靜
多數得agent出post呃cv

幾好呀
如果你咁都有人請我都叫有返d希望
但interview機會真係好少

巴打in完覺得點
唔係啊, 見到有opening覺得可以一試

唔想經agent

經agent搵唔係問題
經agent搵一份secondment contract就好大問題

agent成日推伏工

你地通常send完信到有interview係幾耐

未過probation 冇雙糧是否正常，公司半年出一次1.5糧

準備今年四月grad
連java d thread 呀 oo呀都未係好識
係咪唔洗入行了

講到好似大家識咁

讀到曉飛係香港都用framework
幾時要自己寫multi threading

利申 返工有寫過
但oo唔熟要溫下書

加入js世界吧，一起玩single thread

偶像就唔識依D無謂野

Microtask同macrotask可以仲confuse過multithread
仲有你當worker流架

虛擬雙春

Single core multithread都係multithread

收到

想知結果

agent眼中嘅condom

其實做其他咪一樣無人帶

我都係頂多問我就點幾句
自己都有野做

startup 多數無人帶
就算有senior 都無時間帶你.

咁都有好處既
就係flexible
有d 公司 整埋d mobile standard 又唔合主流
third party lib又要批

係，做緊start up ，完全冇人教，自己又fg，做起野上黎勁冇效率，有啲一日既task要做兩日，其中一日上網搵點用佢地個framework 不過覺得學習心態進步咗好多，以前一唔識就問人，依家會自己解決咗先，好唔掂先再問，當然senior 俾我既hints都係一句起兩句止，但起碼知道做岩方向，希望新一年大幅進步

乜都唔識 份人又毒
係咪做學校IT support 好啲？

學校IT support係垃圾中的垃圾

但我得HD 又乜都唔叻

正常公司support都好過學校support

完全比其他公司當係負經驗

學校ＩＴ support通常得一個人？
全部要食自已，Ｄ老師全部政府工唔炒得，得你一個係合約隨時唔續約，真係不了

新入職老師都係合約制 隨時會唔續
Support會好少少 因為通常對你冇期望
加上難啲得罪人

google is your friend

我老細請support狗講明唔會見做學校的support

做support唔係應該係冇咩要求咩
點解唔要學校個D？

考張CCNA 唔太難,有好過無
不過好似過埋2月CCNA內容就會改革

其實data center operator日常工作要做D咩

老細請過學校個D support好垃圾
做野慢
抗壓低
錯處多
柒柒下
唔識野
溝通差

同行十二年 不知木蘭是python

看更

IT 3寶
入到行一定富貴

正常後生都唔會一畢業就想做學校，除非係想做教師。

完全自主研發嘅野 你識條鐵咩

係真唔係呀 聽到要返shift 已經怕怕地 勝左人工好似高少少咁

話明三寶，呃你做乜
CEO都要忌你三分

error not found

過埋年就揾工跳槽

聽講好似多左野讀同難左
準備都要考

以我理解就係收下貨換下帶mon BMS
高級啲既就做cross connect

CCNA就唔清楚,不過CCNP就好似多左Virtualization,仲有其他野. 麻鬼煩
每3年又要考一次

有冇人IN過ACCENTURE, 知唔知無OFFER會唔會通知聲
上星期IN完話一個禮拜內HR會通知, 但係無聲氣. email HR又唔覆

睇下你要求乜
不過就新年冇聲氣好正常

我py勁撚到支國都要抄佢

但無乜心水
agent就sell fintech,bank, t con多

揾工常事

越懶揾工越易中黑心公司

唔知點解出面d fd個個都覺得做學校十卜好做

咁樣同做contract secon有咩分別
除非環境好好，不過好少

比人當工友

好做
有學生妹

真係好睇人際關系, D老師校長人唔閪咪好做

女校

想做

我回來了

有冇it人有報政府創新處to揮手？

有啲咩玩

呢到有幾多人有personal page
拎嚟show自己寫爛code幾勁

唔算personal page 算爛code

原來當年就係你挑機柴田絲

當年用rough.js 寫左個小朋友style氣球CV

唔係 我係睇到抛西瓜po先寫既

有personal page
但都只係左call 右call
成程都唔洗用腦

你有得屌就唔洗做it9啦

我唔開心

C兄好勁
想問依家ANDROID一般公司用JAVA定KOTLIN

依間

咩黎

"i would give this movie a C++"

This song is written in C#

trainee oper係乜玩法
見習食蕉？

負責operate trainee

30k 舒服 （大公司) 10al paid sl 唔洗醫生紙（計劃1.5月射一次波）
定
35k 辛苦（一腳踢） 8al no paid sl

咁叫舒服

想轉工1516中
近排又sars又反送中
怕2003再臨

sell CCI 202101_150:C

??

BYND 咪仲勁

岩岩攞al佢話我啲野未做曬差啲唔俾我攞

我會簡1

2份都係onsite vendor黎

1係大vendor既perm,個客都大，就無樓上咁舒服，只係好多野有process,有時起張ticket等幾日pm都會理解，準時收工唔chur

2就細vendor既agent contract,個客都大，但係就要我帶住個細，2個人比佢地既inhouse lead住

我應該會揀1 Btw點搵t con 既工

搵agent 公司名
or 去搵工網打gov project ,
t contact or 職位名
但係到時agent比咩位你見就唔知
仲有可能做陪跑(我第三次先得)
記得睇清楚人工福利
有可能係呃你唔識
我上上手cjp得14k

下星期開始full gear返工

第一次留言
18年IVE HD 畢業 讀mobile application development 去到19年先拉到搵T-CON CJP做﹐依家大概差少少就一年exp﹐但要升做P仔仲要多一年經驗﹐同埋呢邊真係0福利可言所以先想轉下工。

依家淨係會用Eclipse 寫下Front End, oracle sql ..etc

17K起手 -> 依家19K ﹐下次RENEW應該可以叫到20.5+
1年10日AL 有Medical
但無bonus 果D﹐乜柒都無
中秋,聖誕,除夕都無得早走
可以OT﹐但要3個鐘先count﹐仲要事先同上面申請approval request。
工作環境非常好﹐有城牆 私隱高 同同事相處都唔錯。
同埋怕做多兩年T - cont就真係出唔番黎做

剛剛年頭上面汁左一次位﹐以前叫可以偷下雞遲到一頭半個鐘﹐依家定左九半前要蒲頭﹐唔係supervisor會問下你。

我想問大家依家我叫緊22K 正唔正常。
自問學歷都差D﹐所以黎7月都會報番個pt degree (鯨大)

望各位指點迷律。

仲返工

算係咁

Ching 多謝前,但我ios既經驗真係得hd果時既level , 你ok?

*多謝先

CHING做乜開CHANNEL

識ios就梗係ios first啦，需求人工都高一截

梳鳩 㩒錯

我android 兩個月除左兩份要RN既其他都冇聲氣

玩過下嫁咋 唔好咁睇得起我

開過啦 channel得你講到野

奶野鳥,我俾屋企人捉去洗廚房,你唔介意的話你TG 唔係可能等我幾粒鐘

見pwc有post請ba
做big4 ba係咪會死人

各位大佬我想問
HD 一年半經驗AP
你地覺得出面可以叫幾多人工

有degree 3年仲係Ｐ

我公司啲機廢都爆都算仲要成日hang
自己買左部X1 carbon

巴打咁抵得諗
我既原則係絕不帶錢返工，所有非私人物品全部用公司，無就算數唔用

我咁睇，反正我自己都想要
有人係慢/hang咪hea下先lor既心態
但浪費得太多時間我自己變廢人我都無so
利申：唔勁但有keep住hands on

想問問 cisco ccna 自己買書自學夠唔夠做? 同埋建議讀幾耐去考試? 我諗住三個月到

有冇人知tcon cap咩料， 好唔好pay 同好唔好做。 好多人話做左出唔番呢係咩意思啊。 救指教

好pay but 0福利

負經驗？
接近無得升職
合約易比人炒

好多人對政府工有偏見（雖然某啲post真係咁）
出嚟見工嗰陣
人地會assume你做政府嗰幾年冇乜嘢做咁姐

知唔知大約咩pay? 4年經驗左右

謝指教

你唔識tune 我打sims都得

利申 唔識tune

開左個新user順左好多
睇嚟真係勁多料係入面

200-301 新制會唔同哂？我打算 4-5月考，因為仲讀緊u，唔想太 chur

MacBook pro有兩個原因會慢
1. 某啲on9軟件 例如mon memory usage個類
2. 積塵積到好熱然後部機自己減速

利申 both

背完就夠考？
咁洗唔洗買書？
大學讀緊 cs，有讀過 networks course

thanks

Google 求其搵個 dump 就得？有個成1228 題

唔該哂，新手考cert唔識嘢

好似35k-45k左右
我只係都係cjp

咪當斷電
唔會有事下話

d request return 左未？定pending

Pair operating

冇經驗冇portfolio

我個所謂portfolio得個正正常TEMPLATE有D retrofit羅下野咁, 但冇係CV貼出黎太CHEAP
冇乜network resource好似好多野做唔到, 定係我太唔識用FIREBASE,一般JSON FORMAT既野好似都唔多岩
連INTERVIEW機會都冇乜
有又要識RN

多謝C兄
除左呢樣唯有SEND住CV 9等, 呢兩個月係幾靜
不過D人IN都唔試下IN你真係

IT宜家出面個境係咪好差
周圍炒狗定還是無影響

呢兩個月年尾
it黎講其實唔算差

其實幾好奇,比著沙士
第一班應該會裁左IT9
但上年年中至宜家好似未有呢D炒狗大消息
係咪未到最差時刻

如果人工唔係特別高
大家係咪唔會考慮open office個種 環境衰過自修室

勁

我輩楷模

超勁

同一間加到30% 好勁

而家fg 都20k, 咁5,6年經幾多k

至少 30+

我五年經個陣想叫65 - 70

咁要睇你做咩公司既

巴打做乜架

屌 廢老唔戴口罩係車箱咳我即刻轉車箱

合理人工

Finance Dev

叫做勉強餬口

ibank?

禾刀想牙⋯⋯ Retail Bank

咩retail出到咁高

唔係咁計架，不過你兩年有40有無咁癲

唔癲 我入行 15 K

iBank入行50喎

ibank人中之龍，極端case，你15點跳上去40真係聞所未聞

我成日無聊去Interview，好有幫助。

番緊工邊有咁多假interview
日日射波咩

幾個月轉一次工？

一年一次

唔明wo, 又話兩年上40？

幾個月跳一次草裙舞？

20跳50都得啦

Retail bank 5年叫60-70? Are you serious?
我好多retail bank hr 朋友，60-70係team leader (pm) 的人工

咁咪五年做Team Lead